De slee was nog steeds zichtbaar, ook niet ben ik het opnieuw uit het oog verloren, behalve op de momenten dat het kort was in de loop van de tijd verstopte wat ijsrots het met zijn tussenliggende rotsen.
Ik inderdaad waarneembaar opgedaan, en wanneer, na bijna twee dagen reis, ik aanschouwde mijn vijand op niet meer dan een mijl afstand, mijn hart binnenin Ik?
Maar nu, toen ik bijna in de greep van mijn vijand verscheen, hoopte ik plotseling gedoofd, en ik verloor alle sporen van hem meer volkomen dan ik had ooit eerder gedaan.
Een gemalen zee werd gehoord; de donder van zijn voortgang, als de wateren rolden en zwollen onder me, werd elk moment onheilspellender en geweldig.
Ik drong aan, maar tevergeefs.
De wind kwam op; de zee brulde; en net als bij de zware schok van een aardbeving, splitste en barstte het in met een geweldig en overweldigend geluid.
Het werk was snel klaar; in een paar minuten rolde een tumultueuze zee tussen mij en mijn vijand, en ik bleef achter drijvend op een strook ijs dat steeds minder werd en aldus bereidt zich voor mij een afschuwelijke dood voor.
Op deze manier gingen vele afschuwelijke uren voorbij; een aantal van mijn honden stierven, en ik ik stond op het punt te zinken onder de opeenhoping van benauwdheid toen ik je zag schip dat voor anker rijdt en me hoop op hulp en leven voorhoudt.
Ik had geen idee dat schepen ooit zo ver naar het noorden kwamen en was verbluft bij het zien.
Ik heb snel een deel van mijn slee vernietigd om riemen te maken, en door deze middelen was het mogelijk, met oneindige vermoeidheid, om mijn ijsvlot te verplaatsen de richting van je schip.
Ik had besloten, als je naar het zuiden zou gaan, nog steeds om mezelf te vertrouwen op de genade van de zeeën in plaats van mijn te verlaten Doel 2 Ik hoopte je ertoe te bewegen me een boot te schenken waarmee ik verder kon mijn vijand.
Maar je richting was noordwaarts.
Je nam me aan boord toen ik de kracht was uitgeput en ik zou spoedig onder mijn vermeerderde zijn gezonken ontberingen in een dood die ik nog steeds vrees, want mijn taak is onvervuld.
Oh  Wanneer zal mijn leidende geest, door mij naar de dæmon te leiden, toestaan?
de rest wens ik zo; of moet ik sterven, en hij leeft nog?
Als ik doe, zweer mij, Walton, dat hij niet zal ontsnappen, dat u hem zult zoeken en voldoe mijn wraak in zijn dood.
En durf ik je dat te vragen mijn pelgrimstocht ondernemen, de ontberingen ondergaan die ik heb ondergaan?
Nee; Ik ben niet zo egoïstisch.
Maar toch, als ik dood ben, als hij zou moeten verschijnen, als de dienaars van wraak moeten hem naar u toe leiden, zweer dat hij zal niet leven - zweer dat hij niet zal triomferen over mijn geaccumuleerde ellende en overleeft om toe te voegen aan de lijst van zijn duistere misdaden.
Hij is welsprekend en overtuigend, en eens zijn woorden zelfs macht over mijn hart hadden; maar vertrouw hem niet.
